%TODO: todos os tópicos abaixo
\chapter{Introdução}

A evolução da largura de banda das redes informáticas juntamente com o aumento da capacidade de processamento dos computadores fizeram com que o modelo clássico de difusão de sinais de vídeo tenha os dias contados. Atualmente é possível um computador (servidor) servir vários computadores (clientes) com um sinal de vídeo digital ao invés do modelo clássico que não é interligado e depende funcionalmente de aparelhos capazes de dividir o sinal de uma fonte de transmissão. Ao mesmo tempo, a proliferação de vídeos institucionais é também um fator reconhecido e de enorme importância para este projeto. Facilmente se reconhece a utilidade que os \emph{self-channels} tem no marketing empresarial.
Neste projeto procura-se evidenciar a importância das tecnologias neste campo e demonstrar o desenvolvimento de um sistema integrado, composto por diversos componentes, que fornece aos utilizadores a possibilidade de navegação na web e a visualização de um pacote de canais livres e de subscrição.

Na primeira secção descreve-se e apresenta-se as funcionalidades dos componentes do projeto ligados à disponibilização do serviço: \emph{Streaming}, \ac{LDAP}, \ac{DNS}, \ac{DHCP}, \emph{Firewall} e Servidor Aplicacional.

No segundo capitulo é feita uma abordagem aos componentes do tipo cliente. O portal captativo onde o cliente é ligado enquanto não está autenticado e o vídeo \emph{player} capaz de reproduzir as \emph{streams multicast} caso o utilizador esteja autorizado para tal.

\section{Âmbito do Projeto} 
\label{sec:ambito}

O projeto ITV é um trabalho académico no âmbito da UCE de Engenharia de Redes e Serviços onde se reúne especificações e tecnologias lecionadas nos dois módulos, Segurança em Redes (SR) e Programação Distribuída e de Tempo-Real (PDTR).

Desenvolveu-se um sistema integrado, composto por diversos componentes, que fornece a utilizadores finais a possibilidade de navegação na \emph{web} e a visualização de um pacote de canais livres e de subscrição.

\section{Metodologia} 
\label{sec:metodologia}
Ao longo deste relatório descreve-se toda a implementação dos componentes integrantes do projeto ITV Stream.me, bem como o desenvolvimento dos diversos componentes que integram a implementação.

Sempre que se considere necessária a apresentação de \textit{outputs}, configurações ou execução de comandos, as mesmas serão apresentadas com o formato da Listagem~\ref{lst:method}. O símbolo \textbf{\#} seguido de uma frase representa um comentário, seguido de um caminho absoluto representa o ficheiro cujo conteúdo será apresentado a seguir. O \emph{prompt} da consola é representado por \textbf{\$$>$}, assume-se que todos os comandos são executados por um utilizador com permissões de administração (\emph{root}).

\lstinputlisting[style=c, caption=Exemplo Metodologia, label=lst:method]{listings/method}
\clearpage
\section{Versões de Software} 
\label{sec:versoes}
\begin{itemize}
	\item Ruby 1.9.2\footnote{\url{http://www.ruby-lang.org/}}
	\item Sinatra 1.1.3\footnote{\url{http://www.sinatrarb.com/}}
	\item OpenBSD 4.9\footnote{\url{http://www.openbsd.org}}
	\item Debian 6.0.1\footnote{\url{http://www.debian.org}}
	\item VLC-NOX 1.1.3-1squeeze6 (Linux command-line)
	\item VLC 1.1.10 (Mac OS X)\footnote{\url{http://www.videolan.org/vlc/}} 
	\item GlassFish 3.1\footnote{\url{http://glassfish.java.net/}}
	\item Jersey 1.7\footnote{\url{http://jersey.java.net/}}
	\item OpenLDAP 2.4\footnote{\url{http://www.openldap.org/}}
\end{itemize}
